五音不全既五音係咩音

平時我地講開既do re mi fa so la si有七個音
咁到底五音係指D咩呢
利申對音樂一曉不通

中國音樂係得do re me so la

宮商角徵羽

你竟然用西方既音樂去解中國既成語

中國好聲音

邵音音

點解唔可以？

音樂係冇國際界限架 我相信

用普通話讀？

du ro ma se lo

fat boy eat all day

好波Ching

pentatonic

金 木 水 火 土

這5個音依次定名為宮、商、角（jué，ㄐㄩㄝˊ）、徵（zhǐ，ㄓˇ）、羽，大致相當於西洋音樂簡譜上的唱名（do）、（re）、（mi）、（so）、（la）。

將這五個音按高低次序移到一個八度之內，各音的名稱便是：

１ ２ ３ ５ ６

宮 商 角 徵 羽

眼音 耳音 口音 鼻音 面音

後面係讀蒸魚

情來自有方～

誰沒有一些，刻骨銘心事

應該唔關普通話事

但內容有分別ge

強國 無法fa無天si嘛

噪音
梵音
靜音
下音
會音

高音
中高音
中音
中低音
低音

a e i o u

我彈五個音俾佢do re mi fa so 佢無一個音準既 咁點唱歌點出碟呢？

串過馬撚

diu li lo mo hi?

屌閪鳩撚柒

正

394052786

名黎姐 廣東話讀都得 不過徵好似係依度會讀做子

真假有咩所謂
佢解釋左咩係五音不全

滄海一聲笑

Go down and eat breakfast

係易記嘅
3歲學到30歲仲記得d scale

........
btw吊你老母

Do Re Mi So La

平，上，去，入，走

屌撚鳩柒閪

金木水火土

音道 音蒂 音唇 音毛 會音